@article{L_lit01,
  title =	 {{Classification of Stochastic Runge--Kutta Methods
                  for the Weak Approximation of Stochastic
                  Differential Equations}},
  journal =	 {Mathematics and Computers in Simulation},
  author =	 {Kristian Debrabant and Andreas R\"{o}bler},
  volume =	 77,
  number =	 4,
  pages =	 {408--420},
  year =	 2008,
  issn =	 {0378-4754},
  doi =		 {http://dx.doi.org/10.1016/j.matcom.2007.04.016},
  language =	 {english}
}

@article{L_lit04,
  title =	 {{Runge--Kutta Methods for Numerical Solution of
                  Stochastic Differential Equations}},
  journal =	 {Journal of Computational and Applied Mathematics},
  author =	 {A. Tocino and R. Ardanuy},
  volume =	 138,
  number =	 2,
  pages =	 {219--241},
  year =	 2002,
  issn =	 {0377-0427},
  doi =		 {http://dx.doi.org/10.1016/S0377-0427(01)00380-6},
  url =
                  {http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0377042701003806},
  language =	 {english}
}

@article{L_lit09,
  title =	 {{Уравнения динамики популяций в форме стохастических
                  дифференциальных уравнений}},
  journal =	 {Вестник РУДН. Серия
                  «Математика. Информатика. Физика»},
  author =	 {Демидова, А. В.},
  number =	 1,
  pages =	 {67-76},
  year =	 2013,
  translit =	 {Demidova~A.~V. The Equations of Population Dynamics
                  in the Form of Stochastic Differential
                  Equations~/\!/ Bulletin of Peoples’ Friendship
                  University of Russia. Series
                  ``Mathematics. Information Sciences.  Physics''.~---
                  2013.~--- No.~1.~--- P.~67--76.~--- (in russian).},
  language =	 {russian}
}

@article{L_lit09::en,
  title =	 {{The Equations of Population Dynamics in the Form of
                  Stochastic Differential Equations}},
  journal =	 {Bulletin of Peoples' Friendship University of
                  Russia. Series Mathematics. Information
                  Sciences. Physics},
  author =	 {A. V. Demidova},
  number =	 1,
  pages =	 {67-76},
  year =	 2013,
  language =	 {english},
  note =	 {In Russian}
}

@article{L_lit10,
  author =	 {Кулябов, Д. С. and Демидова, А. В.},
  title =	 {{Введение согласованного стохастического члена в
                  уравнение модели роста популяций}},
  journal =	 {Вестник РУДН. Серия
                  «Математика. Информатика. Физика»},
  language =	 {russian},
  number =	 3,
  pages =	 {69--78},
  year =	 2012,
  translit =	 {Demidova~A.~V., Kulyabov~D.~S. The introduction of
                  an agreed term in the equation of stochastic
                  population model~/\!/ Bulletin of Peoples’
                  Friendship University of Russia. Series
                  ``Mathematics. Information Sciences. Physics''.~---
                  2012.~--- No.~3.~--- P.~69--78.~--- (in russian).}
}

@article{L_lit10::en,
  title =	 {{The Introduction of an Agreed Term in the Equation
                  of Stochastic Population Model}},
  journal =	 {Bulletin of Peoples Friendship University of
                  Russia. Series Mathematics. Information
                  Sciences. Physics},
  author =	 {A. V. Demidova and D. S. Kulyabov},
  number =	 3,
  pages =	 {69--78},
  year =	 2012,
  language =	 {english},
  note =	 {In Russian}
}

@inproceedings{L_lit11,
  author =	 {Демидова, А. В.},
  booktitle =	 {Научная сессия НИЯУ МИФИ-2013},
  pages =	 127,
  title =	 {{Метод стохастизации математических моделей на
                  примере системы «хищник--жертва»}},
  year =	 2013,
  language =	 {russian},
  translit =	 {Demidova~A.~V. The Method of Stochastization of
                  Mathematical Models for the Example of the
                  ``Predator--Prey''~/\!/ A Scientific Session NRNU
                  MEPHI-2013.~--- 2013.~--- P.~127.~--- (in russian).}
}

@inproceedings{L_lit11::en,
  author =	 {Demidova, A. V.},
  booktitle =	 {A Scientific Session NRNU MEPHI-2013},
  pages =	 127,
  title =	 {{The method of stochastization of mathematical
                  models for the example of the ``predator--prey''}},
  year =	 2013,
  language =	 {english},
  note =	 {In Russian}
}

@inproceedings{L_lit12,
  address =	 {Минск},
  author =	 {Демидова, Анастасия Вячеславовна and Кулябов,
                  Дмитрий Сергеевич and Севастьянов, Леонид Антонович},
  booktitle =	 {XI Белорусская математическая конференция},
  language =	 {russian},
  pages =	 39,
  publisher =	 {Институт математики НАН Беларуси},
  title =	 {{Согласованный стохастический член в популяционных
                  моделях}},
  year =	 2012,
  translit =	 {Demidova~A.~V., Kulyabov~D.~S.,
                  Sevastianov~L.~A. The Agreed Stochastic Term in
                  Population Models~/\!/ XI Belarusian Mathematical
                  Conference.~--- Minsk, 2012.~--- P.~39.~--- (in
                  russian).}
}

@inproceedings{L_lit12::en,
  address =	 {Minsk},
  author =	 {Demidova, Anastsasiya Vyacheslavovna and Kulyabov,
                  Dmitry Sergeevich and Sevastianov, Leonid
                  Antonovich},
  booktitle =	 {XI Belarusian Mathematical Conference},
  pages =	 39,
  publisher =	 {Institute of Mathematics of the National Academy of
                  Sciences of Belarus},
  title =	 {{The agreed stochastic term in population models}},
  year =	 2012,
  language =	 {english},
  note =	 {In Russian}
}

@inproceedings{L_lit13,
  author =	 {Demidova, Anastsasiya Vyacheslavovna and Korolkova,
                  Anna Vladislavovna and Kulyabov, Dmitry Sergeevich
                  and Sevastianov, Leonid Antonovich},
  booktitle =	 {Mathematical Modeling and Computational Physics},
  pages =	 67,
  publisher =	 {JINR},
  title =	 {{The Method of Stochastization of One-Step
                  Processes}},
  year =	 2013,
  language =	 {english}
}

@inproceedings{L_lit14,
  author =	 {Demidova, Anastsasiya Vyacheslavovna and
                  Sevastianov, Leonid Antonovich and Kulyabov, Dmitry
                  Sergeevich},
  booktitle =	 {Труды Третьей Международной конференции
                  «Математическое моделирование социальной и
                  экономической динамики (MMSED-2010)»},
  organization = {Российский госсударственный социальный университет},
  pages =	 {92--94},
  title =	 {{Application of stochastic differencial equations to
                  model population systems}},
  year =	 2010,
  language =	 {russian},
  translit =	 {Demidova~A.~V., Sevastianov~L.~A.,
                  Kulyabov~D.~S. Application of Stochastic
                  Differencial Equations to Model Population
                  Systems~/\!/ Third International Conference on
                  Mathematical Modelling of Social and Economical
                  Dynamics MMSED-2010~--- Russian State Social
                  University~--- 2010.~--- P.~92--94.~--- (in
                  russian).}
}

@inproceedings{L_lit14::en,
  author =	 {Demidova, Anastsasiya Vyacheslavovna and
                  Sevastianov, Leonid Antonovich and Kulyabov, Dmitry
                  Sergeevich},
  booktitle =	 {Third International Conference on Mathematical
                  Modelling of Social and Economical Dynamics
                  MMSED-2010},
  organization = {Russian State Social University},
  pages =	 {92--94},
  title =	 {{Application of Stochastic Differencial Equations to
                  Model Population Systems}},
  year =	 2010,
  language =	 {english},
  note =	 {In Russian}
}

@book{p_5,
  title =	 {{Mathematical Theory of the Struggle for Existence}},
  author =	 {Vito Volterra},
  publisher =	 {Nauka},
  language =	 {english},
  year =	 1976
}

@book{p_6,
  title =	 {{Нелиненая динамика взаимодействующих популяций}},
  author =	 {А. Д. Базыкин},
  address =	 {Москва-Ижевск},
  publisher =	 {Институт компьютерных исследований},
  language =	 {russian},
  year =	 2003,
  translit =	 {Bazykin~A.~D. Nonlinear Dynamics of Interacting
                  Populations.~--- World Scientific, 1998.}
}

@book{p_6::en,
  title =	 {{Nonlinear Dynamics of Interacting Populations}},
  author =	 {A. D. Bazykin},
  publisher =	 {World Scientific},
  language =	 {english},
  year =	 1998
}

@book{p_25,
  title =	 {{Динамические системы и модели биологии}},
  author =	 {А. С. Братусь and А. С. Новожилов and
                  А. П. Платонов},
  address =	 {М.},
  publisher =	 {Физматлит},
  language =	 {russian},
  year =	 2010,
  translit =	 {Bratus~A.~S., Novozhilov~A.~S. and
                  Platonov~A.~P. Dynamical Systems and Biology
                  Models.~--- Moscow: Fizmatlit, 2010.~--- (in
                  russian).}
}

@book{p_25::en,
  title =	 {{Dynamical systems and biology models}},
  author =	 {A. S. Bratus and A. S. Novozhilov and
                  A. P. Platonov},
  address =	 {M.},
  publisher =	 {Fizmatlit},
  language =	 {english},
  year =	 2010,
  note =	 {In Russian}
}

@book{lit_sdu_30,
  title =	 {Стохастические методы в естественных науках},
  author =	 {К. В. Гардинер},
  publisher =	 {Мир},
  language =	 {russian},
  year =	 1986,
  translit =	 {Gardiner~C.~W. Handbook of Stochastic Methods: for
                  Physics, Chemistry and the Natural Sciences.~---
                  Springer Series in Synergetics, 1985.}
}

@book{lit_sdu_30::en,
  title =	 {Handbook of Stochastic Methods: for Physics,
                  Chemistry and the Natural Sciences},
  author =	 {C. W. Gardiner},
  publisher =	 {Springer Series in Synergetics},
  language =	 {english},
  year =	 1985
}

@book{lotka,
  title =	 {{Elements of Physical Biology}},
  author =	 {A. J. Lotka},
  publisher =	 {BiblioBazaar},
  language =	 {english},
  isbn =	 9781178508116,
  url =		 {http://books.google.ru/books?id=tFN9pwAACAAJ},
  numpages =	 492,
  year =	 2011
}

@InProceedings{kulyabov:2013:conference:mephi,
  Title =	 {Методы стохастизации математических моделей на
                  примере пиринговых сетей},
  Author =	 {Королькова, Анна Владиславовна and Кулябов, Дмитрий
                  Сергеевич},
  Booktitle =	 {Научная сессия НИЯУ МИФИ-2013. Аннотации докладов. В
                  3 томах.},
  Year =	 2013,
  Address =	 {Москва},
  Pages =	 131,
  Publisher =	 {МИФИ},
  Keywords =	 {пиринговые сети,стохастическое дифференциальное
                  уравнение},
  translit =	 {Korolkova~A.\,V., Kulyabov~D.\,S. Methods of
                  Stochastization of Mathematical Models on the
                  Example of Peer to Peer Networks~/\!/ A Scientific
                  Session NRNU MEPHI-2013.~--- 2013.~--- P.~131.~---
                  (in russian).},
  language =	 {russian}
}

@InProceedings{kulyabov:2013:conference:mephi::en,
  Title =	 {{Methods of Stochastization of Mathematical Models
                  on the Example of Peer to Peer Networks}},
  Author =	 {Korolkova, A. V., Kulyabov, D. S.},
  Booktitle =	 {A Scientific Session NRNU MEPHI-2013},
  Year =	 2013,
  Address =	 {Moscow},
  Pages =	 131,
  Publisher =	 {MEPHI},
  language =	 {english},
  note =	 {In Russian}
}

@book{sdu_10,
  title =	 {{Stochastic Differential Equations: An Introduction
                  with Applications}},
  author =	 {{\O}ksendal, B. K.},
  address =	 {Berlin},
  publisher =	 {Springer},
  language =	 {english},
  year =	 2003
}

@book{penrose-rindler-1987,
  title =	 {{Спиноры и пространство-время. Два-спинорное
                  исчисление и релятивистские поля}},
  publisher =	 {Мир},
  year =	 1987,
  author =	 {Пенроуз, Р. and Риндлер, В.},
  volume =	 1,
  address =	 {М.},
  language =	 {russian},
  numpages =	 528,
  owner =	 {Korolkova A.V.},
  timestamp =	 {2011.06.16},
  udc =		 {533.9.01},
  translit =	 {R.~Penrose and W.~Rindler.  \emph{{Spinors and
                  Space-Time: Two-Spinor Calculus and Relativistic
                  Fields}}, volume~1.  Cambridge University Press,
                  1984.}
}

@book{penrose-rindler-1987::en,
  title =	 {{Spinors and Space-Time: Two-Spinor Calculus and
                  Relativistic Fields}},
  publisher =	 {Cambridge University Press},
  year =	 1984,
  author =	 {Roger Penrose and Wolfgang Rindler},
  volume =	 1,
  language =	 {english},
  numpages =	 480
}

@article{kulyabov:2014:vestnik-miph:onestep,
  abstract =	 {Предполагается, что введение стохастики в
                  математическую модель делает её более
                  адекватной. При этом практически отсутствуют методы
                  согласованного (зависящего от структуры системы)
                  введения стохастики в детерминистические
                  модели. Авторами была усовершенствована методика
                  построения стохастических моделей для класса
                  одношаговых процессов и проиллюстрирована на примере
                  моделей популяционной динамики. Популяционная
                  динамика была выбрана для исследования потому, что
                  её детермини- стические модели достаточно хорошо
                  исследованы, что позволяет сравнить полученные
                  результаты с уже известными. В работе изучено
                  влияние введения стохастики в детерминистические
                  модели на примере системы популяционной динамики
                  типа «хищник-жертва». Полученные ранее
                  стохастические дифференциальные уравнения
                  исследуются методами качественной теории
                  дифференциальных уравнений. Получено стационарное
                  состояние и первый интеграл системы. Для
                  демонстрации результатов производится численное
                  моделирование на ос- нове метода Рунге-Кутты для
                  стохастических дифференциальных уравнений. Первый
                  интеграл детерминистической системы (фазовый объём)
                  в стохастическом случае не сохраняется, а
                  возрастает, что в конечном итоге приводит к гибели
                  одной или обеих популяций. Одним из недостатков
                  классической системы типа «хищник-жертва» считается
                  сохранение амплитуды колебаний популяций. В
                  стохастической же модели процесс завершается гибелью
                  одной или обеих популяций, что, с точки зрения
                  авторов, делает модель более адекватной.},
  author =	 {Демидова, Анастасия Вячеславовна and Геворкян,
                  Мигран Нельсонович and Егоров, Александр Дмитриевич
                  and Кулябов, Дмитрий Сергеевич and Королькова, Анна
                  Владиславовна and Севастьянов, Леонид Антонович},
  journal =	 {Вестник РУДН. Серия
                  «Математика. Информатика. Физика»},
  keywords =	 {РИНЦ,модель «хищник-жертва»,основное кинетическое
                  уравнения,стохастические дифференциальные
                  уравнения,уравнение Фоккера-Планка},
  language =	 {russian},
  mendeley-tags ={РИНЦ},
  number =	 1,
  pages =	 {71--85},
  title =	 {{Влияние стохастизации на одношаговые модели}},
  year =	 2014
}

@article{kulyabov:2014:vestnik-miph:onestep::en,
  author =	 {A. V. Demidova and M. N. Gevorkyan and A. D. Egorov
                  and A. V. Korolkova and D. S. Kulyabov and
                  L. A. Sevastyanov},
  journal =	 {Bulletin of Peoples' Friendship University of
                  Russia. Series Mathematics. Information
                  Sciences. Physics},
  language =	 {english},
  number =	 1,
  pages =	 {71--85},
  title =	 {{Influence of stochastization to one-step model}},
  year =	 2014,
  note =	 {In Russian}
}

%%% Local Variables:
%%% mode: bibtex
%%% coding: utf-8-unix
%%% End:

